【有前科？】藍奕邦向Eric Kwok發公開信斥歧視同性戀：你覺得好有趣？

郭偉亮（Eric Kwok)近日在ViuTV節目《全民造星》擔任導師，日前他在Instagram留言：「我同班男仔講：『如果你不是同性戀者，請舉手！』」這個留言引起網友炮轟，指他歧視同性戀，Eric隨即刪文兼發道歉聲明，聲稱自己並非「恐同」。
藍奕邦昨日在社交平台發表一封給Eric Kwok的公開信「關於同性戀、歧視和欺凌」，全以英文留言，內容概要如下：「為甚麼我寫這封信給你，是因為在閱讀你的道歉留言後，我想借此機會向你和大家講話，在LGBT（同志）的問題上需要適當禮儀…我記得很久以前，我們私下聊天時，你非常友好。然後我開始注意到只要有觀眾、媒體或其他人在附近，你會開始暗示和貶低關於我的同性戀笑話和評論…隨著時間的進步，我們在更多場合工作，同樣的事情會反覆發生，戲弄和定型的同性戀笑話繼續，你會確保聚光燈會落在我身上…事實上，它感覺像欺凌。」
「為甚麼Eric每次都這麼做？他在找我嗎？他恨我嗎？他是同性戀嗎？他認為同性戀是有趣的嗎？他也這樣對別人嗎？我做了一些激怒他的事情嗎？我記得我只是有禮貌，那麼為甚麼我應該得到這個對待？…一個人的性取向是一個非常私人的事情，其他人沒有權利打擾，即使在娛樂行業，更是無須爭議。」藍奕邦表示不需要Eric的道歉，但希望事件後，大家可以擁有自由，打破老舊的觀念，去擁抱而不是隔離同性戀者。

老老豆豆，係咁提嚟做乜？奀星博見報？

死gay佬

死基佬

你可以鍾意基, 我就可以討厭基, 無須爭論。

你鐘意就得 人地唔鐘意就唔得？

因愛成恨
佢愛上左eric kwok

同性戀同女權撚，邊個會贏

其實基唔基，關我Q事咩
總之唔好通我櫃就得
重點係，道咗歉就算啦（雖然sorry 唔係大撚哂）
又攞返出嚟講把撚？又話要將lgbt當普通人咁睇？
自己標籤自己，圍爐取暖？

btw，我是咪應該改名？